三級航空交通事務員 2020

發布日期 30/10/2020
職位編號: 43613
部門: 民航處
職位名稱: 三級航空交通事務員
薪酬: 見習職級薪級表第5點 (每月15,895元) 至見習職級薪級表第6點 (每月16,945元)

Senior Air Traffic Flight Services Officer 高級航空交通事務員
(MPS 30 – 33)
$64,270 – $73,775
⇧
Air Traffic Flight Services Officer I 一級航空交通事務員
(MPS 23 – 29)
$46,655 – $61,415
⇧
Air Traffic Flight Services Officer II 二級航空交通事務員
(MPS 9 – 22)
$22,725 – $44,555
⇧
Air Traffic Flight Services Officer III 三級航空交通事務員
(TPS 5 – 6)
$15,895 – $16,945

入職條件: 申請人必須 ─
(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；或
(ii) 在香港中學會考五科考獲第2級[請參閱註(3)]／E級或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；及
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上，以及中國語文科考獲第2級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及
(c) 能有效地以英語溝通。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 三級航空交通事務員主要接受訓練，以執行航空交通事務員的以下職務：
(a) 向航空交通管制中心、指揮塔及航空情報管理中心提供技術支援；
(b) 協助進行技術研究；
(c) 處理航班升降時刻申請、監察航班升降時刻的使用情況、解答查詢、處理投訴和編製投訴統計數字；以及
(d) 協助審計和巡查航空活動。
航空交通事務員須二十四小時輪班工作。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年，通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。
截止申請日期(日/月/年) : 13/11/2020 23:59:00
部門網址:

呢個post好似係support 職系
唔係atco？

做住 再考ATC

報名留名

有幾多個真係入到atco

做得見習多數都直升既
考下試就一定架喇

上一級難唔難

會考英文要有C啊？

睇完都唔知呢行工係做咩

LM 報Ed

如果你對flight planning or flight ops有啲興趣
會幾好做 應該

中c英e

頭兩年個人工真係車錢都蝕比佢

辭職比例 (按年計算) [?]
1.894%
(2019-20年度整體公務員平均: 0.89%)
(由2014-01-01至2019-12-31共15人請辭)
(資料來源: Civil Aviation Department, Civil Service Bureau)

做咩事

要做幾耐先有20K人工😅

過兩年應該有d test或者評估
然後就升

好似冇咩特別要求

頭兩年蝕人工唔係問題
問題係過完兩年，正式升pt九，幾時先至可以升一級？定要排隊排到夠鐘先有得升級

唔好睇人工啦

有offer先講啦 講到入硬咁樣

報左

有offer會狗衝

而家2xk

入到應該都預升職啦

申請/入職人數 0.5%機率都無

今年應該更加多人報

呢個post係咪幫atco拎吓文件print吓嘢咁

係咪必升 定升職機會有幾高
得一個point 好少見

炒左5300 分2000比你都多2000個同你爭

班crew返工又講英文 所以唔好討論人工

你入到先講

呢份feel到仲難入過好多紀律部隊

返工講英文又唔一定好嘅

機頭另計

但係長遠咁睇 佢請唔請機頭 又係另外一回事
當airlines請返機頭嘅時候機頭一定走

攞到牌出嚟solo就有acting allowance啦

邊度有得check

lm

連登仔 : 幾多年可以升到一級
入硬咁

了解晉升前景就等於覺得自己入硬?
ching既logic 真係幾有趣

咪係 前景唔好 廢事apply慳返D假

你搵工唔睇前景？

想報, 驚唔夠空姐爭

做錯野會唔會撞機

你見完工先睇份工人工前景？

唔洗驚
好大機會連見都無得見

[member上網睇好似冇咩sources
有冇巴絲可以分享吓點prepare [/member]

中5中6寫就咁寫姐,點會請入去做

報左 LM 有冇現職師兄知會唔會有apt test?

十年前報過SATCO去到最後一round fail, 會唔會永久blacklisted

二級上一級average幾耐

呢份工同見習航空通訊員有咩分別?

"在網上遞交申請的人士，須在2020年11月20日或之前把所需的証明文件副本郵寄至上述聯絡地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。"
係咪網上apply左都要另外email d cert佢?

你漏左上面個段

持有本地院校／香港考試及評核局所頒授學歷的申請人，在現階段毋須遞交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。至於持有非本地學歷的人士，則須連同填妥的申請書提交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。

同埋係寄去 唔係email

報啊~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

係咪要英文有3

想問下有冇人收到emAil interview?
我見之前係11月尾會開始出email 12月頭in人
但係我咩消息都冇

完全冇消息 唔知係咪因為疫情

十二月頭問過話仲未睇完application 諗著禮拜尾再打去問下

有消息再上黎happy share
上次個HR話今年多人apply加疫情所以睇得好慢

唔該哂師兄

想問宜家有冇消息？

我未有， 都截左止近兩個月， 咩都無

有消息我都會第一時間上黎講

都而家都未有消息

Me 2

WFH所以慢咗？

但見CAD又開post做Recruitment, 即係點

唔係請依個位

有冇過來人分享下interview 會問咩

其實係咪唔請人？咁耐一d 消息都冇

出左interview

我仲未收到

我都收到

same

收到email

+1 大家準備點溫？
係咪都係考普通嘢

其實呢個位，正正常常完到個training係咪就可以上二級？定係要等有位？